請問點解香港缺乏勞動力？

請指教
謝謝

人口老化？

長期用9000蚊請人

係其中之1個原因

如果個就業市場係甘，d工人都係無得㨂，都要焗做

甘你老母

唔識字？

開放外勞後人工更低
贏既係商家佬

拎綜緩唔好？

老綜係1個原因，唔做都36

但現家好多行都缺人

非專業人士打工搵萬零蚊一個月，係e個炒賣型社會炒股炒波鞋炒figure都輕鬆賺到，所以好多後生仔都變曬非勞動力，得d老野唔知門路炒賣先會繼續做勞動力

嗯 有道理呀

全民炒股

造成呢個局面好多原因：

人口老化，勞動力減少。
就算有外來勞動力，但佢地甘願低價受僱，令到商家雇主唔愁冇人做，唔會加人工，吸引唔到人。

大專/大學學位增加，本地/外來年輕一輩唔甘心做藍領/低下工作。

嗯

香港已走進「知識型社會」

9000唔算最低, 仲有7千幾請人 , 寫明兩文三語, 返六日
奴工處

物價泡沫，社會有錯覺經濟越黎越好，後生個個都一心做老板，念住賺硬，咁的確泡沫未爆之前係賺硬既。
鄰國幾年前開始連個政府都幫手推埋一份全民創業，短期內當然好似經濟急速發展，消費力明顯提升。但實際上d後生創業賺到錢果班全部都係搞低端行業，姐係飲食化妝服妝果d，泡沫一爆就會全部死曬。

經濟愈來愈好？
靠誰消費？
水喉係邊？

香港係缺乏廉價勞動力

我唔覺得香港係缺乏勞動人口，但低薪、綜援同職場文化對求職意欲影響好大
就算有手有腳都有好多原因唔想加入勞動大軍：
1. 有物業放租或者股票/基金投資，而每年收益足夠生活所需
2. 父母或者親戚有經濟條件願意供養同提供住宿
3. 本身攞緊綜援，全職工作可能會超出家庭入息上限
4. 由於體質或者疾病無法抵受高壓工作環境，可能要攞一大部分人工睇病買藥
另一方面，香港租金昂貴對僱主控制成本都係一大挑戰，威脅好多傳統行業嘅生存空間，僱主唯有喺僱員福利方面節流，低薪高工時成為常態
要增加勞動力，就要靠最低工資 (落實中，每年續漸調整)、標準工時 (杜絕無償加班) 同刺激綜援人士就業 (視乎家庭就業情況放寬家庭入息上限)

"後生果輩唔挨得......"
廢老們繼續堅持享受低薪高工時

做地盤話撚知你搵30k一個月, 都係畀人睇唔起, 去銀行開張信用卡都畀人BAN
依個就係階級知識型現實主義社會

邊有缺乏？上升緊喎

政府統計處編製了一套新的勞動人口推算，涵蓋期為2017年至2066年。推算的結果提供有關香港在2017年至2066年的勞工供應推算及其年齡和性別分布的資料。根據推算，整體勞動人口（不包括外籍家庭傭工）將會由2016年的362萬上升至2019年至2022年間367萬至368萬的高位，然後下降至2031年的351萬，隨後至2038年將徘徊在349萬至351萬之間，最後下降至2066年的313萬

當你想轉做專對人士時,佢又要求你讀張證書
你至少要浪費1年先,再由低做起等錢開飯既邊有時間讀

5:排緊公屋出面3000蚊租市區得太空艙依類選擇